何猷君戀愛巷塗鴉示愛惹爭議 澳門旅遊局局長︰與文化局商討是否觸法

賭王何鴻燊四房兒子何猷君早前求婚成功，近日網上廣泛流傳二人在國內明星相親節目《愛的時差》其中一段片段，片中所見何猷君在大三巴下戀愛巷一幅牆壁上塗鴉，向奚夢瑤示愛。而戀愛巷為本澳文物建築，有關片段引起坊間熱議。

旅遊局局長文綺華受訪時稱，事發在世遺城區，有關行為會否抵觸法律，會同文化局等相關部門商討。她稱，拍攝許可一般須向文化局申請，並非旅遊局權限。她亦提醒旅客及市民，胡亂塗鴉可觸犯法律。

至於有關行為會否因「明星效應」向旅客帶出錯誤訊息？文綺華表示，當局與其他部門已計劃了一段時間，針對旅客「一籃子」宣傳控煙、負責任博彩等的重要訊息，正計劃推出小冊子或在官方帳號上宣傳，希望旅客不要將當地習慣帶到澳門，避免因一時興起而誤墮法網。

根據《文化遺產保護法》規定，禁止在被評定或待評定的不動產上刻畫或塗鴉，違反有關規定科處澳門幣2,000至2萬元罰款。

文化局回覆澳門電台查詢時表示，正了解有關節目是否已獲當局發出拍攝許可，將於明日(20日)回覆相關事宜。

拉佢坐監啦

去得大陸多連寫大字都學埋

修復古蹟唔撚使錢咩
一於抄佢家啦

點解咁撚on9？

四姨太快啲接佢返屋企先啦⋯

小明到此一遊

無所謂啦,
佢比錢買起塊牆有幾難

:成個澳門遲早都係我架啦 有嘜所謂

呢條友做乜都柒過人

夠膽拉佢咩

其實邊撚個係小明

澳門陀地
邊個敢郁佢

幾多歲啊

殘體字注意
小明 = Xi Ming

英文名由来
奚梦瑶经纪公司的母公司在巴黎，所以在巴黎出道。法国人不会念 “Mengyao”，他们觉得 “Meng” 和 “Ming” 差不多，所以就叫她 "Ming"，再加上姓就是 “Ming Xi” 。

有錢人根本係大撚晒..平日就會小恩小惠扮好人...
愛上隻支那雞就連最基本品格都無埋...難怪啲老而不富豪會揾啲後生支那雞嚟娶...
證明呢個世界男人係用老二嚟諗嘢...係無分貴賤!

有其母必有其子

咱你老母 香港同澳門人佢都唔配做

高分低能
個學位真係比錢買返嚟

而家澳博仲邊有咁大影響力 幾間外資揸哂旗啦

係時候要貢獻國家，幫手打貿易戰了

講呀, 宜家中美咁樣
賭牌續得成先講

有錢無品呢

24要個30 真係笑撚死人

澳門敢郁賭王個仔???我想睇 唔好得把口

結左可能有得分多份

好多打手吹奏依條二世祖

有錢同個人有冇智慧做嘢柒唔柒冇關係

拉咗佢，我怕大三巴個景點都無埋

但係 小係Xiao , 唔係Xi 喎

再者，講到Xi，我淨係識President Xi

唔知點解聽到小明呢個名就覺得好嘔心

槍斃啦

習主席大定你澳門何狗大啊屌你老母
拉撚曬去打靶呀

唔明點解唔係按百分比罰

MIT高材生 為自己留下犯罪謐=

留名等睇澳門政府話係誤會
法律係俾D窮人守

個學位係咪daddy捐返嚟,定係小學老師冇教?

睇完佢求婚 佢真係on9唔係扮

剩係銀河一間澳博都唔夠砌啦
再加上四房失權架啦 二房都重新插旗
上次格力狗單嘢都撚鳩丫四太啦

仲出埋節目
自此之後成道牆都會係大陸係到寫名

點吹佢數學天才都冇用 係咁自爆

On9仔

佢手字都幾樣衰下

為爭家產去咁盡？

買左幅牆佢
搞掂

做有錢既蠢仔真好

佢理得你，你逐劃收佢20000都得，有錢大曬

24歲人 好似初中生溝高form咁

有錢係可以為所欲為架啦
唔係你地點解咁恨發達

好柒 好娘
成陣支那除

為所欲為可以係chef lemon式掟結他
但呢位二世祖選擇用毛新宇字體塗鴉示愛

澳門何諸侯之子火燒大三巴都得啦

sperm-eroded mind

之後仲要花好多錢同佢執執個腦

咁都要商討 lol

澳門姓何嘅 怕咩撚

相反賓賓塗鴉就即拉

請關注更逼切既逃犯條例

好撚MK,冇黎貴格

10年後就會後悔啦，男人最有魅力嘅時候，但有個40歲嘅老婆

富貴 兩個字佢只係有財富個富
完全睇唔到有咩貴氣

係有錢大曬呀 但有錢都唔洗做啲行為證明自己係戇鳩架嘛 呢到覺得有錢大曬
去到佢地自己圈子唔通仲話有錢冇問題咩 緊係笑佢戇鳩啦

原來係寫呢d野

用埋D支那字
成件事柒到

幫佢tick NO

佢可能買咗個幢樓呢

又一逃犯

但你要考慮一下佢係一個出名嘅人
而且重要拍低埋
會播出街
咁咪間接鼓吹緊呢種唔正確嘅行為囉

btw 都幾撚多殘體